刑事案由
危害国家安全
背叛国家
分裂国家
煽动分裂国家
武装叛乱、暴乱
颠覆国家政权
煽动颠覆国家政权
资助危害国家安全犯罪活动
投敌叛变
叛逃
间谍
为境外窃取、刺探、收买、非法提供国家秘密、情报罪 
资敌
危害公共安全
放火
决水
爆炸
投毒
以危险方法危害公共安全
失火
过失决水
过失爆炸
过失投毒
过失以危险方法危害公共安全
破坏交通工具
破坏交通设施
破坏电力设备
破坏易燃易爆设备
过失损坏交通工具
过失损坏交通设施
过失损坏电力设备
过失损坏易燃易爆设备
组织、领导、参加恐怖组织
劫持航空器
劫持船只、汽车
暴力危及飞行安全
破坏广播电视设施、公用电信设施
过失损坏广播电视设施、公用电信设施
非法制造、买卖、运输、邮寄、储存枪支、弹药、爆炸物罪 
非法买卖、运输核材料
违规制造、销售枪支
盗窃、抢夺枪支、弹药、爆炸物
抢劫枪支、弹药、爆炸物
非法持有、私藏枪支、弹药
非法出租、出借枪支
丢失枪支不报
非法携带枪支、弹药、管制刀具、危险物品危及公共安全罪 
重大飞行事故
铁路运营安全事故
交通肇事
重大责任事故
重大劳动安全事故
危险物品肇事
工程重大安全事故
教育设施重大安全事故
消防责任事故
投放危险物质
过失投放危险物质
资助恐怖活动
非法制造、买卖、运输、储存危险物质
盗窃、抢夺枪支、弹药、爆炸物、危险物质
抢劫枪支、弹药、爆炸物、危险物质
强令违章冒险作业
大型群众性活动重大安全事故
不报、谎报安全事故
危险驾驶
破坏社会主义市场经济秩序
生产、销售伪劣商品
生产、销售伪劣产品
生产、销售假药
生产、销售劣药
生产、销售不符合卫生标准的食品
生产、销售有毒、有害食品
生产、销售不符合标准的医用器材
生产、销售不符合安全标准的产品
生产、销售伪劣农药、兽药、化肥、种子
生产、销售不符合卫生标准的化妆品
生产、销售不符合安全标准的食品
走私
走私武器、弹药
走私核材料
走私假币
走私文物
走私贵重金属
走私珍贵动物、珍贵动物制品
走私珍稀植物、珍稀植物制品
走私淫秽物品
走私普通货物、物品
走私废物
走私国家禁止进出口的货物、物品
妨害对公司、企业的管理秩序
虚报注册资本
虚假出资、抽逃出资
欺诈发行股票、债券
提供虚假财会报告
妨害清算
公司、企业人员受贿
对公司、企业人员行贿
非法经营同类营业
为亲友非法牟利
签订、履行合同失职被骗
徇私舞弊造成破产、亏损
徇私舞弊低价折股、出售国有资产
隐匿、故意销毁会计凭证、会计账簿、财务会计报告
国有公司、企业、事业单位人员失职
国有公司、企业、事业单位人员滥用职权
隐匿、故意销毁会计凭证、会计帐簿、财务会计报告罪 
违规披露、不披露重要信息
虚假破产
非国家工作人员受贿
对非国家工作人员行贿
操纵上市公司
指使操纵上市公司
背信损害上市公司利益
对外国公职人员、国际公共组织官员行贿
破坏金融管理秩序
伪造货币
出售、购买、运输假币
金融工作人员购买假币、以假币换取货币
持有、使用假币
变造货币
擅自设立金融机构
伪造、变造、转让金融机构经营许可证、批准文件罪 
高利转贷
非法吸收公众存款
伪造、变造金融票证
伪造、变造国家有价证券
伪造、变造股票、公司、企业债券
擅自发行股票、公司、企业债券
内幕交易、泄露内幕信息
编造并传播证券交易虚假信息
编造并传播证券、期货交易虚假信息
诱骗投资者买卖证券、期货合约
操纵证券、期货交易价格
违法向关系人发放贷款
违法发放贷款
用账外客户资金非法拆借、发放贷款
非法出具金融票证
对违法票据承兑、付款、保证
逃汇
洗钱
骗购外汇
骗取贷款、票据承兑、金融票证
妨害信用卡管理
窃取、收买、非法提供信用卡信息
吸收客户资金不入账
操纵证券、期货市场
背信运用受托财产
违法运用资金
违规出具金融票证
利用未公开信息交易
金融诈骗
集资诈骗
贷款诈骗
票据诈骗
金融凭证诈骗
信用证诈骗
信用卡诈骗
有价证券诈骗
保险诈骗
危害税收征管
偷税
抗税
逃避追缴欠税
骗取出口退税
虚开增值税专用发票、用于骗取出口退税、抵扣税款发票罪 
伪造、出售伪造的增值税专用发票
非法出售增值税专用发票
非法购买增值税专用发票、购买伪造的增值税专用发票罪 
非法制造、出售非法制造的用于骗取出口退税、抵扣税款发票
非法制造、出售非法制造的发票
非法出售用于骗取出口退税、抵扣税款发票
非法出售发票
逃税
持有伪造的发票
虚开发票
侵犯知识产权
假冒注册商标
销售假冒注册商标的商品
非法制造、销售非法制造的注册商标标识
假冒专利
侵犯著作权
销售侵权复制品
侵犯商业秘密
扰乱市场秩序
损害商业信誉、商品声誉
虚假广告
串通投标
合同诈骗
非法经营
强迫交易
伪造、倒卖伪造的有价票证
倒卖车票、船票
非法转让、倒卖土地使用权
中介组织人员提供虚假证明文件
中介组织人员出具证明文件重大失实
逃避商检
提供虚假证明文件
出具证明文件重大失实
组织、领导传销活动
侵犯公民人身权利、民主权利
故意杀人
过失致人死亡
故意伤害
过失致人重伤
强奸
奸淫幼女
强制猥亵、侮辱妇女
猥亵儿童
非法拘禁
绑架
拐卖妇女、儿童
收买被拐卖的妇女、儿童
聚众阻碍解救被收买的妇女、儿童
诬告陷害
强迫职工劳动
非法搜查
非法侵入住宅
侮辱
诽谤
刑讯逼供
暴力取证
虐待被监管人
煽动民族仇恨、民族歧视
出版歧视、侮辱少数民族作品
非法剥夺公民宗教信仰自由
侵犯少数民族风俗习惯
侵犯通信自由
私自开拆、隐匿、毁弃邮件、电报
报复陷害
打击报复会计、统计人员
破坏选举
暴力干涉婚姻自由
重婚
破坏军婚
虐待
遗弃
拐骗儿童
雇用童工从事危重劳动
组织残疾人、儿童乞讨
出售、非法提供公民个人信息
非法获取公民个人信息
组织未成年人进行违反治安管理活动
强迫劳动
组织出卖人体器官
侵犯财产
抢劫
盗窃
诈骗
抢夺
聚众哄抢
侵占
职务侵占
挪用资金
挪用特定款物
敲诈勒索
故意毁坏财物
破坏生产经营
拒不支付劳动报酬
妨害社会管理秩序
扰乱公共秩序
妨害公务
煽动暴力抗拒法律实施
招摇撞骗
伪造、变造、买卖国家机关公文、证件、印章
盗窃、抢夺、毁灭国家机关公文、证件、印章
伪造公司、企业、事业单位、人民团体印章
伪造、变造居民身份证
非法生产、买卖警用装备
非法获取国家秘密
非法持有国家绝密、机密文件、资料、物品
非法生产、销售间谍专用器材
非法使用窃听、窃照专用器材
非法侵入计算机信息系统
破坏计算机信息系统
扰乱无线电通讯管理秩序
聚众扰乱社会秩序
聚众冲击国家机关
聚众扰乱公共场所秩序、交通秩序
聚众斗殴
寻衅滋事
组织、领导、参加黑社会性质组织
入境发展黑社会组织
包庇、纵容黑社会性质组织
传授犯罪方法
非法集会、游行、示威
非法携带武器、管制刀具、爆炸物参加集会、游行、示威罪 
破坏集会、游行、示威
侮辱国旗、国徽
组织、利用会道门、邪教组织、利用迷信破坏法律实施罪 
组织、利用会道门、邪教组织、利用迷信致人死亡罪 
聚众淫乱
引诱未成年人聚众淫乱
盗窃、侮辱尸体
赌博
故意延误投递邮件
投放虚假危险物质
编造、故意传播虚假恐怖信息
开设赌场
非法获取计算机信息系统数据、非法控制计算机信息系统罪 
提供侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具罪 
妨害司法
伪证
辩护人、诉讼代理人毁灭证据、伪造证据、妨害作证罪 
妨害作证
帮助毁灭、伪造证据
打击报复证人
扰乱法庭秩序
窝藏、包庇
拒绝提供间谍犯罪证据
窝藏、转移、收购、销售赃物
拒不执行判决、裁定
非法处置查封、扣押、冻结的财产
破坏监管秩序
脱逃
劫夺被押解人员
组织越狱
暴动越狱
聚众持械劫狱
掩饰、隐瞒犯罪所得、犯罪所得收益
掩饰、隐瞒犯罪所得、犯罪所得收益
妨害国边境管理
组织他人偷越国(边)境
骗取出境证件
提供伪造、变造的出入境证件
出售出入境证件
运送他人偷越国(边)境
偷越国(边)境
破坏界碑、界桩
破坏永久性测量标志
妨害文物管理
故意损毁文物
故意损毁名胜古迹
过失损毁文物
非法向外国人出售、赠送珍贵文物
倒卖文物
非法出售、私赠文物藏品
盗掘古文化遗址、古墓葬
盗掘古人类化石、古脊椎动物化石
抢夺、窃取国有档案
擅自出卖、转让国有档案
危害公共卫生
违反传染病防治规定
传染病菌种、毒种扩散
违反国境卫生检疫规定
非法组织卖血
强迫卖血
非法采集、供应血液、制作、供应血液制品
采集、供应血液、制作、供应血液制品事故
医疗事故
非法行医
非法进行节育手术
逃避动植物检疫
妨害传染病防治
妨害国境卫生检疫
妨害动植物防疫、检疫
破坏环境资源保护
重大环境污染事故
非法处置进口的固体废物
擅自进口固体废物
非法捕捞水产品
非法猎捕、杀害珍贵、濒危野生动物
非法收购、运输、出售珍贵、濒危野生动物、珍贵、濒危野生动物制品罪 
非法狩猎
非法占用耕地
非法采矿
破坏性采矿
非法采伐、毁坏国家重点保护植物
盗伐林木
滥伐林木
非法收购、运输盗伐、滥伐的林木
非法占用农用地
非法收购、运输、加工、出售国家重点保护植物、国家重点保护植物制品罪 
污染环境
走私、贩卖、运输、制造毒品
走私、贩卖、运输、制造毒品
非法持有毒品
包庇毒品犯罪分子
窝藏、转移、隐瞒毒品、毒赃
走私制毒物品
非法买卖制毒物品
非法种植毒品原植物
非法买卖、运输、携带、持有毒品原植物种子、幼苗罪 
引诱、教唆、欺骗他人吸毒
强迫他人吸毒
容留他人吸毒
非法提供麻醉药品、精神药品
组织、强迫、引诱、容留、介绍卖淫
组织卖淫
强迫卖淫
协助组织卖淫
引诱、容留、介绍卖淫
引诱幼女卖淫
传播性病
嫖宿幼女
制造、贩卖、传播淫秽物品
制作、复制、出版、贩卖、传播淫秽物品牟利
为他人提供书号出版淫秽书刊
传播淫秽物品
组织播放淫秽音像制品
组织淫秽表演
危害国防利益
阻碍军人执行职务
阻碍军事行动
破坏武器装备、军事设施、军事通信
故意提供不合格武器装备、军事设施
过失提供不合格武器装备、军事设施
聚众冲击军事禁区
聚众扰乱军事管理区秩序
冒充军人招摇撞骗
煽动军人逃离部队
雇用逃离部队军人
接送不合格兵员
伪造、变造、买卖武装部队公文、证件、印章
盗窃、抢夺武装部队公文、证件、印章
非法生产、买卖军用标志
战时拒绝、逃避征召、军事训练
战时拒绝、逃避服役
战时故意提供虚假敌情
战时造谣扰乱军心
战时窝藏逃离部队军人
战时拒绝、故意延误军事订货
战时拒绝军事征用
过失破坏武器装备、军事设施、军事通信
非法生产、买卖武装部队制式服装
伪造、盗窃、买卖、非法提供、非法使用武装部队专用标志罪 
过失损坏武器装备、军事设施、军事通信
贪污贿赂
贪污
挪用公款
受贿
单位受贿
行贿
对单位行贿
介绍贿赂
单位行贿
巨额财产来源不明
隐瞒境外存款
私分国有资产
私分罚没财物
利用影响力受贿
渎职
滥用职权
玩忽职守
故意泄露国家秘密
过失泄露国家秘密
徇私枉法
枉法裁判
私放在押人员
失职致使在押人员脱逃
徇私舞弊减刑、假释、暂予监外执行
徇私舞弊不移交刑事案件
滥用管理公司、证券职权
徇私舞弊不征、少征税款
徇私舞弊发售发票、抵扣税款、出口退税
国家机关工作人员签订、履行合同失职
违法发放林木采伐许可证
环境监管失职
传染病防治失职
非法批准征用、占用土地
放纵走私
商检徇私舞弊
商检失职
动植物检疫徇私舞弊
动植物检疫失职
放纵制售伪劣商品犯罪行为
办理偷越国(边)境人员出入境证件
放行偷越国(边)境人员
不解救被拐卖、绑架妇女、儿童
阻碍解救被拐卖、绑架妇女、儿童
帮助罪犯逃避处罚
招收公务员、学生徇私舞弊
失职造成珍贵文物损毁、流失
违法提供出口退税凭证
非法低价出让国有土地使用权
民事、行政枉法裁判
国家机关工作人员签订、履行合同失职被骗
执行判决、裁定失职
执行判决、裁定滥用职权
枉法仲裁
帮助犯罪分子逃避处罚
食品监管渎职
军人违反职责
战时违抗命令
隐瞒、谎报军情
拒传、假传军令
投降
战时临阵脱逃
擅离、玩忽军事职守
阻碍执行军事职务
指使部属违反职责
违令作战消极
拒不救援友邻部队
军人叛逃
非法获取军事秘密
为境外窃取、刺探、收买、非法提供军事秘密
故意泄露军事秘密
过失泄露军事秘密
战时军人造谣惑众
战时自伤
逃离部队
武器装备肇事
擅自改变武器装备编配用途
盗窃、抢夺武器装备、军用物资
非法出卖、转让武器装备
遗弃武器装备
遗失武器装备
擅自出卖、转让军队房地产
虐待部属
遗弃伤病军人
战时拒不救治伤病军人
战时残害居民、掠夺居民财物
私放俘虏
虐待俘虏
战时造谣惑众
九七年十月以前刑事案由
反革命
经济犯
其他刑事犯
民事案由
人格权纠纷
人格权纠纷
生命权、健康权、身体权纠纷
姓名权纠纷
肖像权纠纷
名誉权纠纷
荣誉权纠纷
隐私权纠纷
婚姻自主权纠纷
人身自由权纠纷
一般人格权纠纷
婚姻家庭、继承纠纷
婚姻家庭纠纷
婚约财产纠纷
离婚纠纷
离婚后财产纠纷
离婚后损害责任纠纷
婚姻无效纠纷
撤销婚姻纠纷
夫妻财产约定纠纷
同居关系纠纷
同居关系析产纠纷
同居关系子女抚养纠纷
抚养纠纷
抚养费纠纷
变更抚养关系纠纷
扶养纠纷
扶养费纠纷
变更扶养关系纠纷
赡养纠纷
赡养费纠纷
变更赡养关系纠纷
收养关系纠纷
确认收养关系纠纷
解除收养关系纠纷
监护权纠纷
探望权纠纷
分家析产纠纷
继承纠纷
法定继承纠纷
转继承纠纷
代位继承纠纷
遗嘱继承纠纷
被继承人债务清偿纠纷
遗赠纠纷
遗赠扶养协议纠纷
物权纠纷
不动产登记纠纷
异议登记不当损害责任纠纷
虚假登记损害责任纠纷
物权保护纠纷
物权确认纠纷
所有权确认纠纷
用益物权确认纠纷
担保物权确认纠纷
返还原物纠纷
排除妨害纠纷
消除危险纠纷
修理、重作、更换纠纷
恢复原状纠纷
财产损害赔偿纠纷
所有权纠纷
侵害集体经济组织成员权益纠纷
建筑物区分所有权纠纷
业主专有权纠纷
业主共有权纠纷
车位纠纷
车库纠纷
业主撤销权纠纷
业主知情权纠纷
遗失物返还纠纷
漂流物返还纠纷
埋藏物返还纠纷
隐藏物返还纠纷
相邻关系纠纷
相邻用水、排水纠纷
相邻通行纠纷
相邻土地、建筑物利用关系纠纷
相邻通风纠纷
相邻采光、日照纠纷
相邻污染侵害纠纷
相邻损害防免关系纠纷
共有纠纷
共有权确认纠纷
共有物分割纠纷
共有人优先购买权纠纷
用益物权纠纷
海域使用权纠纷
探矿权纠纷
采矿权纠纷
取水权纠纷
养殖权纠纷
捕捞权纠纷
土地承包经营权纠纷
土地承包经营权确认纠纷
承包地征收补偿费用分配纠纷
土地承包经营权继承纠纷
建设用地使用权纠纷
宅基地使用权纠纷
地役权纠纷
担保物权纠纷
抵押权纠纷
建筑物和其他土地附着物抵押权纠纷
在建建筑物抵押权纠纷
建设用地使用权抵押权纠纷
土地承包经营权抵押权纠纷
动产抵押权纠纷
在建船舶、航空器抵押权纠纷
动产浮动抵押权纠纷
最高额抵押权纠纷
质权纠纷
动产质权纠纷
转质权纠纷
最高额质权纠纷
票据质权纠纷
债券质权纠纷
存单质权纠纷
仓单质权纠纷
提单质权纠纷
股权质权纠纷
基金份额质权纠纷
知识产权质权纠纷
应收账款质权纠纷
留置权纠纷
占有保护纠纷
占有物返还纠纷
占有排除妨害纠纷
占有消除危险纠纷
占有物损害赔偿纠纷
合同、无因管理、不当得利纠纷
合同纠纷
缔约过失责任纠纷
确认合同效力纠纷
确认合同有效纠纷
确认合同无效纠纷
债权人代位权纠纷
债权人撤销权纠纷
债权转让合同纠纷
债务转移合同纠纷
债权债务概括转移合同纠纷
悬赏广告纠纷
买卖合同纠纷
分期付款买卖合同纠纷
凭样品买卖合同纠纷
试用买卖合同纠纷
互易纠纷
国际货物买卖合同纠纷
网络购物合同纠纷
电视购物合同纠纷
招标投标买卖合同纠纷
拍卖合同纠纷
建设用地使用权合同纠纷
建设用地使用权出让合同纠纷
建设用地使用权转让合同纠纷
临时用地合同纠纷
探矿权转让合同纠纷
采矿权转让合同纠纷
房地产开发经营合同纠纷
委托代建合同纠纷
合资、合作开发房地产合同纠纷
项目转让合同纠纷
房屋买卖合同纠纷
商品房预约合同纠纷
商品房预售合同纠纷
商品房销售合同纠纷
商品房委托代理销售合同纠纷
经济适用房转让合同纠纷
农村房屋买卖合同纠纷
房屋拆迁安置补偿合同纠纷
供用电合同纠纷
供用水合同纠纷
供用气合同纠纷
供用热力合同纠纷
赠与合同纠纷
公益事业捐赠合同纠纷
附义务赠与合同纠纷
借款合同纠纷
金融借款合同纠纷
同业拆借纠纷
企业借贷纠纷
民间借贷纠纷
小额借款合同纠纷
金融不良债权转让合同纠纷
金融不良债权追偿纠纷
保证合同纠纷
抵押合同纠纷
质押合同纠纷
定金合同纠纷
进出口押汇纠纷
储蓄存款合同纠纷
银行卡纠纷
借记卡纠纷
信用卡纠纷
租赁合同纠纷
土地租赁合同纠纷
房屋租赁合同纠纷
车辆租赁合同纠纷
建筑设备租赁合同纠纷
融资租赁合同纠纷
承揽合同纠纷
加工合同纠纷
定作合同纠纷
修理合同纠纷
复制合同纠纷
测试合同纠纷
检验合同纠纷
铁路机车、车辆建造合同纠纷
建设工程合同纠纷
建设工程勘察合同纠纷
建设工程设计合同纠纷
建设工程施工合同纠纷
建设工程价款优先受偿权纠纷
建设工程分包合同纠纷
建设工程监理合同纠纷
装饰装修合同纠纷
铁路修建合同纠纷
农村建房施工合同纠纷
运输合同纠纷
公路旅客运输合同纠纷
公路货物运输合同纠纷
水路旅客运输合同纠纷
水路货物运输合同纠纷
航空旅客运输合同纠纷
航空货物运输合同纠纷
出租汽车运输合同纠纷
管道运输合同纠纷
城市公交运输合同纠纷
联合运输合同纠纷
多式联运合同纠纷
铁路货物运输合同纠纷
铁路旅客运输合同纠纷
铁路行李运输合同纠纷
铁路包裹运输合同纠纷
国际铁路联运合同纠纷
保管合同纠纷
仓储合同纠纷
委托合同纠纷
进出口代理合同纠纷
货运代理合同纠纷
民用航空运输销售代理合同纠纷
诉讼、仲裁、人民调解代理合同纠纷
委托理财合同纠纷
金融委托理财合同纠纷
民间委托理财合同纠纷
行纪合同纠纷
居间合同纠纷
补偿贸易纠纷
借用合同纠纷
典当纠纷
合伙协议纠纷
种植、养殖回收合同纠纷
彩票、奖券纠纷
中外合作勘探开发自然资源合同纠纷
农业承包合同纠纷
林业承包合同纠纷
渔业承包合同纠纷
牧业承包合同纠纷
农村土地承包合同纠纷
土地承包经营权转包合同纠纷
土地承包经营权转让合同纠纷
土地承包经营权互换合同纠纷
土地承包经营权入股合同纠纷
土地承包经营权抵押合同纠纷
土地承包经营权出租合同纠纷
服务合同纠纷
电信服务合同纠纷
邮寄服务合同纠纷
医疗服务合同纠纷
法律服务合同纠纷
旅游合同纠纷
房地产咨询合同纠纷
房地产价格评估合同纠纷
旅店服务合同纠纷
财会服务合同纠纷
餐饮服务合同纠纷
娱乐服务合同纠纷
有线电视服务合同纠纷
网络服务合同纠纷
教育培训合同纠纷
物业服务合同纠纷
家政服务合同纠纷
庆典服务合同纠纷
殡葬服务合同纠纷
农业技术服务合同纠纷
农机作业服务合同纠纷
保安服务合同纠纷
银行结算合同纠纷
演出合同纠纷
劳务合同纠纷
离退休人员返聘合同纠纷
广告合同纠纷
展览合同纠纷
追偿权纠纷
请求确认人民调解协议效力
申请确认人民调解协议效力
申请撤销调解确认决定
撤销支付令
不当得利纠纷
不当得利纠纷
无因管理纠纷
无因管理纠纷
知识产权与竞争纠纷
知识产权合同纠纷
著作权合同纠纷
委托创作合同纠纷
合作创作合同纠纷
著作权转让合同纠纷
著作权许可使用合同纠纷
出版合同纠纷
表演合同纠纷
音像制品制作合同纠纷
广播电视播放合同纠纷
邻接权转让合同纠纷
邻接权许可使用合同纠纷
计算机软件开发合同纠纷
计算机软件著作权转让合同纠纷
计算机软件著作权许可使用合同纠纷
商标合同纠纷
商标权转让合同纠纷
商标使用许可合同纠纷
商标代理合同纠纷
专利合同纠纷
专利申请权转让合同纠纷
专利权转让合同纠纷
发明专利实施许可合同纠纷
实用新型专利实施许可合同纠纷
外观设计专利实施许可合同纠纷
专利代理合同纠纷
植物新品种合同纠纷
植物新品种育种合同纠纷
植物新品种申请权转让合同纠纷
植物新品种权转让合同纠纷
植物新品种实施许可合同纠纷
集成电路布图设计合同纠纷
集成电路布图设计创作合同纠纷
集成电路布图设计专有权转让合同纠纷
集成电路布图设计许可使用合同纠纷
商业秘密合同纠纷
技术秘密让与合同纠纷
技术秘密许可使用合同纠纷
经营秘密让与合同纠纷
经营秘密许可使用合同纠纷
技术合同纠纷
技术委托开发合同纠纷
技术合作开发合同纠纷
技术转化合同纠纷
技术转让合同纠纷
技术咨询合同纠纷
技术服务合同纠纷
技术培训合同纠纷
技术中介合同纠纷
技术进口合同纠纷
技术出口合同纠纷
职务技术成果完成人奖励、报酬纠纷
技术成果完成人署名权、荣誉权、奖励权纠纷 
特许经营合同纠纷
企业名称（商号）合同纠纷
企业名称（商号）转让合同纠纷
企业名称（商号）使用合同纠纷
特殊标志合同纠纷
网络域名合同纠纷
网络域名注册合同纠纷
网络域名转让合同纠纷
网络域名许可使用合同纠纷
知识产权质押合同纠纷
知识产权权属、侵权纠纷
著作权权属、侵权纠纷
著作权权属纠纷
侵害作品发表权纠纷
侵害作品署名权纠纷
侵害作品修改权纠纷
侵害保护作品完整权纠纷
侵害作品复制权纠纷
侵害作品发行权纠纷
侵害作品出租权纠纷
侵害作品展览权纠纷
侵害作品表演权纠纷
侵害作品放映权纠纷
侵害作品广播权纠纷
侵害作品信息网络传播权纠纷
侵害作品摄制权纠纷
侵害作品改编权纠纷
侵害作品翻译权纠纷
侵害作品汇编权纠纷
侵害其他著作财产权纠纷
出版者权权属纠纷
表演者权权属纠纷
录音录像制作者权权属纠纷
广播组织权权属纠纷
侵害出版者权纠纷
侵害表演者权纠纷
侵害录音录像制作者权纠纷
侵害广播组织权纠纷
计算机软件著作权权属纠纷
侵害计算机软件著作权纠纷
商标权权属、侵权纠纷
商标权权属纠纷
侵害商标权纠纷
专利权权属、侵权纠纷
专利申请权权属纠纷
专利权权属纠纷
侵害发明专利权纠纷
侵害实用新型专利权纠纷
侵害外观设计专利权纠纷
假冒他人专利纠纷
发明专利临时保护期使用费纠纷
职务发明创造发明人、设计人奖励、报酬纠纷 
发明创造发明人、设计人署名权纠纷
植物新品种权权属、侵权纠纷
植物新品种申请权权属纠纷
植物新品种权权属纠纷
侵害植物新品种权纠纷
集成电路布图设计专有权权属、侵权纠纷
集成电路布图设计专有权权属纠纷
侵害集成电路布图设计专有权纠纷
侵害企业名称（商号）权纠纷
侵害特殊标志专有权纠纷
网络域名权属、侵权纠纷
网络域名权属纠纷
侵害网络域名纠纷
发现权纠纷
发明权纠纷
其他科技成果权纠纷
确认不侵害知识产权纠纷
确认不侵害专利权纠纷
确认不侵害商标权纠纷
确认不侵害著作权纠纷
因申请知识产权临时措施损害责任纠纷
因申请诉前停止侵害专利权损害责任纠纷
因申请诉前停止侵害注册商标专用权损害责任纠纷 
因申请诉前停止侵害著作权损害责任纠纷
因申请诉前停止侵害植物新品种权损害责任纠纷 
因申请海关知识产权保护措施损害责任纠纷
因恶意提起知识产权诉讼损害责任纠纷
专利权宣告无效后返还费用纠纷
不正当竞争纠纷
仿冒纠纷
擅自使用知名商品特有名称、包装、装潢纠纷
擅自使用他人企业名称、姓名纠纷
伪造、冒用产品质量标志纠纷
伪造产地纠纷
商业贿赂不正当竞争纠纷
虚假宣传纠纷
侵害商业秘密纠纷
侵害技术秘密纠纷
侵害经营秘密纠纷
低价倾销不正当竞争纠纷
捆绑销售不正当竞争纠纷
有奖销售纠纷
商业诋毁纠纷
串通投标不正当竞争纠纷
垄断纠纷
垄断协议纠纷
横向垄断协议纠纷
纵向垄断协议纠纷
滥用市场支配地位纠纷
垄断定价纠纷
掠夺定价纠纷
拒绝交易纠纷
限定交易纠纷
捆绑交易纠纷
差别待遇纠纷
经营者集中纠纷
劳动争议、人事争议
劳动争议
劳动合同纠纷
确认劳动关系纠纷
集体合同纠纷
劳务派遣合同纠纷
非全日制用工纠纷
追索劳动报酬纠纷
经济补偿金纠纷
竞业限制纠纷
社会保险纠纷
养老保险待遇纠纷
工伤保险待遇纠纷
医疗保险待遇纠纷
生育保险待遇纠纷
失业保险待遇纠纷
福利待遇纠纷
人事争议
人事争议
辞职争议
辞退争议
聘用合同争议
海事海商纠纷
海事海商纠纷
船舶碰撞损害责任纠纷
船舶触碰损害责任纠纷
船舶损坏空中设施、水下设施损害责任纠纷
船舶污染损害责任纠纷
海上、通海水域污染损害责任纠纷
海上、通海水域养殖损害责任纠纷
海上、通海水域财产损害责任纠纷
海上、通海水域人身损害责任纠纷
非法留置船舶、船载货物、船用燃油、船用物料损害责任纠纷 
海上、通海水域货物运输合同纠纷
海上、通海水域旅客运输合同纠纷
海上、通海水域行李运输合同纠纷
船舶经营管理合同纠纷
船舶买卖合同纠纷
船舶建造合同纠纷
船舶修理合同纠纷
船舶改建合同纠纷
船舶拆解合同纠纷
船舶抵押合同纠纷
航次租船合同纠纷
船舶租用合同纠纷
定期租船合同纠纷
光船租赁合同纠纷
船舶融资租赁合同纠纷
海上、通海水域运输船舶承包合同纠纷
渔船承包合同纠纷
船舶属具租赁合同纠纷
船舶属具保管合同纠纷
海运集装箱租赁合同纠纷
海运集装箱保管合同纠纷
港口货物保管合同纠纷
船舶代理合同纠纷
海上、通海水域货运代理合同纠纷
理货合同纠纷
船舶物料和备品供应合同纠纷
船员劳务合同纠纷
海难救助合同纠纷
海上、通海水域打捞合同纠纷
海上、通海水域拖航合同纠纷
海上、通海水域保险合同纠纷
海上、通海水域保赔合同纠纷
海上、通海水域运输联营合同纠纷
船舶营运借款合同纠纷
海事担保合同纠纷
航道、港口疏浚合同纠纷
船坞、码头建造合同纠纷
船舶检验合同纠纷
海事请求担保纠纷
海上、通海水域运输重大责任事故责任纠纷
港口作业重大责任事故责任纠纷
港口作业纠纷
共同海损纠纷
海洋开发利用纠纷
船舶共有纠纷
船舶权属纠纷
海运欺诈纠纷
海事债权确权纠纷
与公司、证券、保险、票据等有关的民事纠纷 
与企业有关的纠纷
企业出资人权益确认纠纷
侵害企业出资人权益纠纷
企业公司制改造合同纠纷
企业股份合作制改造合同纠纷
企业债权转股权合同纠纷
企业分立合同纠纷
企业租赁经营合同纠纷
企业出售合同纠纷
挂靠经营合同纠纷
企业兼并合同纠纷
联营合同纠纷
企业承包经营合同纠纷
中外合资经营企业承包经营合同纠纷
中外合作经营企业承包经营合同纠纷
外商独资企业承包经营合同纠纷
乡镇企业承包经营合同纠纷
中外合资经营企业合同纠纷
中外合作经营企业合同纠纷
与公司有关的纠纷
股东资格确认纠纷
股东名册记载纠纷
请求变更公司登记纠纷
股东出资纠纷
新增资本认购纠纷
股东知情权纠纷
请求公司收购股份纠纷
股权转让纠纷
公司决议纠纷
公司决议效力确认纠纷
公司决议撤销纠纷
公司设立纠纷
公司证照返还纠纷
发起人责任纠纷
公司盈余分配纠纷
损害股东利益责任纠纷
损害公司利益责任纠纷
股东损害公司债权人利益责任纠纷
公司关联交易损害责任纠纷
公司合并纠纷
公司分立纠纷
公司减资纠纷
公司增资纠纷
公司解散纠纷
申请公司清算
清算责任纠纷
上市公司收购纠纷
合伙企业纠纷
入伙纠纷
退伙纠纷
合伙企业财产份额转让纠纷
与破产有关的纠纷
申请破产清算
申请破产重整
申请破产和解
请求撤销个别清偿行为纠纷
请求确认债务人行为无效纠纷
对外追收债权纠纷
追收未缴出资纠纷
追收抽逃出资纠纷
追收非正常收入纠纷
破产债权确认纠纷
职工破产债权确认纠纷
普通破产债权确认纠纷
取回权纠纷
一般取回权纠纷
出卖人取回权纠纷
破产抵销权纠纷
别除权纠纷
破产撤销权纠纷
损害债务人利益赔偿纠纷
管理人责任纠纷
证券纠纷
证券权利确认纠纷
股票权利确认纠纷
公司债券权利确认纠纷
国债权利确认纠纷
证券投资基金权利确认纠纷
证券交易合同纠纷
股票交易纠纷
公司债券交易纠纷
国债交易纠纷
证券投资基金交易纠纷
金融衍生品种交易纠纷
证券承销合同纠纷
证券代销合同纠纷
证券包销合同纠纷
证券投资咨询纠纷
证券资信评级服务合同纠纷
证券回购合同纠纷
股票回购合同纠纷
国债回购合同纠纷
公司债券回购合同纠纷
证券投资基金回购合同纠纷
质押式证券回购纠纷
证券上市合同纠纷
证券交易代理合同纠纷
证券上市保荐合同纠纷
证券发行纠纷
证券认购纠纷
证券发行失败纠纷
证券返还纠纷
证券欺诈责任纠纷
证券内幕交易责任纠纷
操纵证券交易市场责任纠纷
证券虚假陈述责任纠纷
欺诈客户责任纠纷
证券托管纠纷
证券登记、存管、结算纠纷
融资融券交易纠纷
客户交易结算资金纠纷
期货交易纠纷
期货经纪合同纠纷
期货透支交易纠纷
期货强行平仓纠纷
期货实物交割纠纷
期货保证合约纠纷
期货交易代理合同纠纷
侵占期货交易保证金纠纷
期货欺诈责任纠纷
操纵期货交易市场责任纠纷
期货内幕交易责任纠纷
期货虚假信息责任纠纷
信托纠纷
民事信托纠纷
营业信托纠纷
公益信托纠纷
保险纠纷
财产保险合同纠纷
财产损失保险合同纠纷
责任保险合同纠纷
信用保险合同纠纷
保证保险合同纠纷
保险人代位求偿权纠纷
人身保险合同纠纷
人寿保险合同纠纷
意外伤害保险合同纠纷
健康保险合同纠纷
再保险合同纠纷
保险经纪合同纠纷
保险代理合同纠纷
进出口信用保险合同纠纷
保险费纠纷
票据纠纷
票据付款请求权纠纷
票据追索权纠纷
票据交付请求权纠纷
票据返还请求权纠纷
票据损害责任纠纷
票据利益返还请求权纠纷
汇票回单签发请求权纠纷
票据保证纠纷
确认票据无效纠纷
票据代理纠纷
票据回购纠纷
信用证纠纷
委托开立信用证纠纷
信用证开证纠纷
信用证议付纠纷
信用证欺诈纠纷
信用证融资纠纷
信用证转让纠纷
侵权责任纠纷
侵权责任纠纷
监护人责任纠纷
用人单位责任纠纷
劳务派遣工作人员侵权责任纠纷
提供劳务者致害责任纠纷
提供劳务者受害责任纠纷
网络侵权责任纠纷
违反安全保障义务责任纠纷
公共场所管理人责任纠纷
群众性活动组织者责任纠纷
教育机构责任纠纷
产品责任纠纷
产品生产者责任纠纷
产品销售者责任纠纷
产品运输者责任纠纷
产品仓储者责任纠纷
机动车交通事故责任纠纷
医疗损害责任纠纷
侵害患者知情同意权责任纠纷
医疗产品责任纠纷
环境污染责任纠纷
大气污染责任纠纷
水污染责任纠纷
噪声污染责任纠纷
放射性污染责任纠纷
土壤污染责任纠纷
电子废物污染责任纠纷
固体废物污染责任纠纷
高度危险责任纠纷
民用核设施损害责任纠纷
民用航空器损害责任纠纷
占有、使用高度危险物损害责任纠纷
高度危险活动损害责任纠纷
遗失、抛弃高度危险物损害责任纠纷
非法占有高度危险物损害责任纠纷
饲养动物损害责任纠纷
物件损害责任纠纷
物件脱落、坠落损害责任纠纷
建筑物、构筑物倒塌损害责任纠纷
不明抛掷物、坠落物损害责任纠纷
堆放物倒塌致害责任纠纷
公共道路妨碍通行损害责任纠纷
林木折断损害责任纠纷
地面施工、地下设施损害责任纠纷
触电人身损害责任纠纷
义务帮工人受害责任纠纷
见义勇为人受害责任纠纷
公证损害责任纠纷
防卫过当损害责任纠纷
紧急避险损害责任纠纷
驻香港、澳门特别行政区军人执行职务侵权责任纠纷
铁路运输损害责任纠纷
铁路运输人身损害责任纠纷
铁路运输财产损害责任纠纷
水上运输损害责任纠纷
水上运输人身损害责任纠纷
水上运输财产损害责任纠纷
航空运输损害责任纠纷
航空运输人身损害责任纠纷
航空运输财产损害责任纠纷
因申请诉前财产保全损害责任纠纷
因申请诉前证据保全损害责任纠纷
因申请诉中财产保全损害责任纠纷
因申请诉中证据保全损害责任纠纷
因申请先予执行损害责任纠纷
适用特殊程序案件案由
选民资格案件
申请确定选民资格
宣告失踪、宣告死亡案件
申请宣告公民失踪
申请撤销宣告失踪
申请为失踪人财产指定、变更代管人
失踪人债务支付纠纷
申请宣告公民死亡
申请撤销宣告公民死亡
被撤销死亡宣告人请求返还财产纠纷
认定公民无民事行为能力、限制民事行为能力案件
申请宣告公民无民事行为能力
申请宣告公民限制民事行为能力
申请宣告公民恢复限制民事行为能力
申请宣告公民恢复完全民事行为能力
认定财产无主案件
申请认定财产无主
申请撤销认定财产无主
监护权特别程序案件
申请确定监护人
申请变更监护人
申请撤销监护人资格
督促程序案件
申请支付令
公示催告程序案件
申请公示催告
申请诉前停止侵害知识产权案件
申请诉前停止侵害专利权
申请诉前停止侵害注册商标专用权
申请诉前停止侵害著作权
申请诉前停止侵害植物新品种权
申请保全案件
申请诉前财产保全
申请诉中财产保全
申请诉前证据保全
申请诉中证据保全
仲裁程序中的财产保全
仲裁程序中的证据保全
申请中止支付信用证项下款项
申请中止支付保函项下款项
仲裁程序案件
申请确认仲裁协议效力
申请撤销仲裁裁决
海事诉讼特别程序案件
申请海事请求保全
申请扣押船舶
申请拍卖扣押船舶
申请扣押船载货物
申请拍卖扣押船载货物
申请扣押船用燃油及船用物料
申请拍卖扣押船用燃油及船用物料
申请海事支付令
申请海事强制令
申请海事证据保全
申请设立海事赔偿责任限制基金
申请船舶优先权催告
申请海事债权登记与受偿
申请承认与执行法院判决、仲裁裁决案件
申请执行海事仲裁裁决
申请执行知识产权仲裁裁决
申请执行涉外仲裁裁决
申请认可和执行香港特别行政区法院民事判决 
申请认可和执行香港特别行政区仲裁裁决
申请认可和执行澳门特别行政区法院民事判决 
申请认可和执行澳门特别行政区仲裁裁决
申请认可和执行台湾地区法院民事判决
申请认可和执行台湾地区仲裁裁决
申请承认和执行外国法院民事判决、裁定
申请承认和执行外国仲裁裁决
执行异议之诉
案外人执行异议之诉
申请执行人执行异议之诉
执行分配方案异议之诉
行政案由
行政管理范围
公安行政管理:治安管理(治安)
公安行政管理:消防管理(消防)
公安行政管理:道路交通管理(道路)
公安行政管理:其他(公安)
资源行政管理:土地行政管理(土地)
资源行政管理:林业行政管理(林业)
资源行政管理:草原行政管理(草原)
资源行政管理:地质矿产行政管理(地矿)
资源行政管理:能源行政管理(能源管理)
资源行政管理:其他(资源)
城乡建设行政管理:城市规划管理(规划)
城乡建设行政管理:房屋拆迁管理(拆迁)
城乡建设行政管理:房屋登记管理(房屋登记)
城乡建设行政管理:其他(城建)
计划生育行政管理(计划生育)
工商行政管理(工商)
商标行政管理(商标)
质量监督检验检疫行政管理:质量监督行政管理(质量监督)
质量监督检验检疫行政管理:质量检验行政管理(质量检验)
质量监督检验检疫行政管理:检疫行政管理(检疫)
质量监督检验检疫行政管理:其他(质量监督)
卫生行政管理(卫生)
食品药品安全行政管理(食品、药品)
农业行政管理(农业):渔业行政管理(渔业)
农业行政管理(农业):畜牧行政管理(畜牧)
农业行政管理(农业):其他(农业)
物价行政管理(物价)
环境保护行政管理(环保)
交通运输行政管理(交通):公路交通行政管理(公路)
交通运输行政管理(交通):铁路行政管理(铁路)
交通运输行政管理(交通):航空行政管理(航空)
交通运输行政管理(交通):其他(交通)
信息电讯行政管理(信息、电讯)
邮政行政管理(邮政)
专利行政管理(专利)
新闻出版行政管理(新闻、出版)
税务行政管理(税务)
金融行政管理(金融)
外汇行政管理(外汇)
海关行政管理(海关)
财政行政管理(财政)
劳动和社会保障行政管理(劳动、社会保障)
审计行政管理(审计)
经贸行政管理(内贸、外贸)
水利行政管理(水利)
旅游行政管理(旅游)
行政行为种类
行政处罚
行政强制
行政裁决
行政确认
行政登记
行政许可
行政批准
行政命令
行政复议
行政撤销
行政检查
行政合同
行政奖励
行政补偿
行政执行
行政受理
行政给付
行政征用
行政征购
行政征收
行政划拔
行政规划
行政救助
行政协助
行政允诺
行政监督
其他行政行为
赔偿案由
刑事赔偿 
违法刑事拘留赔偿 
超期刑事拘留赔偿 
错误逮捕赔偿 
二审改判无罪赔偿 
重审后无罪赔偿 
再审改判无罪赔偿 
刑讯逼供致人伤亡赔偿
殴打、虐待或唆使、放纵他人殴打、虐待致人伤亡赔偿 
违法使用武器、警械致人伤亡赔偿 
刑事违法查封、扣押、冻结、追缴赔偿 
错判罚金、没收财产赔偿 
非刑事赔偿 
违法司法罚款赔偿 
违法司法拘留赔偿 
违法查封、扣押、冻结赔偿 
错误执行赔偿
